中小企食店聯盟稱生意下跌三至五成 已見裁員倒閉潮

中小企食店聯盟召集人林瑞華表示，出現新型肺炎疫情後，食肆生意已經下跌了三至五成，日前出現「打邊爐家族」集體感染事件後，業界普遍生意更下跌八至九成，他經營的火鍋店損失超過九成生意，現時唯有轉做外賣火鍋配料食材。

林瑞華在本台節目《千禧年代》說，不少公司取消春茗，很多酒樓的現金流不足因而影響營運，現時已初見裁員和倒閉潮，預期3個月內會出現倒閉高峰期，希望政府提供免息貸款或者做擔保，協助業界渡過難關。他說，現時有大約一半業主願意減租，但亦有部分大地產商堅拒不減租，希望在領展帶頭減租下，其他地產商和業主都會跟隨，同商戶共渡時艱。

林瑞華又批評，當局的防疫措施不足，亦突顯政府無能，認為政府不肯全面封關，無法堵塞病毒源頭，令市民沒有信心外出消費，即使業主肯減租，沒有生意亦無補於事。他又說，如果市面持續無口罩供應，員工沒有口罩用，食肆也要被迫停業。